Intel 被判專利侵權 需賠償 21.8 億美元

據彭博社報導，美國德州聯邦法院日前做出裁決，稱 Intel 侵犯了 VLSI LLC 名下兩款跟晶片時脈及電壓有關的專利。法官要求 Intel 給出高達 21.8 億美元的賠償，對此 Intel「非常不服」並已確定上訴，而且稱自己有「信心推翻原判」。

該案涉及的兩項專利最早分別可追溯到 2010 和 2012 年，在過去多年中它們幾經易手，最終為 VLSI LLC 所得。一開始得到專利的是 FreeScale 半導體和 SigmaTel，後來前者將後者收購，並於 2015 年被從 Philips 拆出來的 NXP 半導體吞下。而創立於 1979 年的 VLSI 當初是以 ARM 初期投資夥伴的身分為人所知，在 1999 年的時候 Philips 花了 10 億美元將其買下。之後 VLSI 分成了 NXP 下屬和單獨的 VLSI LLC 兩部份，後者於 2019 年取得了這次官司裡的兩項專利。

按照 Intel 律師 William Lee 的說法，VLSI LLC 並沒有任何實際的產品，其只能依靠官司來獲取收入。「他們找來兩項十年沒用的專利，然後就開口要了 20 億美元。」在陪審團面前 Lee 這麼說道。而對於法官的判決，VLSI LLC 這邊則表示「非常高興陪審團能看到專利所體現的創新價值」。

慘

教主近來好嗎
我個倉呀 SH

咁intel今日係咪又會跌

過往同親intel打官司要賠償起碼會俾佢玩個5年10年

係咪都閪跌架啦 是撚但啦！！！！

有邊隻係唔跌？

救命呀教主
有咩指引去反擊菁蒼派

離題

教主唔掂wor 早兩日舊聞

老人家追唔上時事sor遲左

牙膏廠又然